航機電影選片人：劇情最忌飛機失事

乘撘長途客機，最期待是把錯過了的電影一次過補看，若然看到冷門電影，或者比一般戲院更早上映的電影，更有種賺到了的感覺，掌管國泰航班上電影播放的，正是機上娛樂及傳訊產品發展助理經理黎殷華（Alvin），曾於電影發行商及電影製作公司工作的他，決心要與主流電影院比試選片眼光，爭一日之長短。

電影發燒友 每月為航班選好戲

負責為航班挑選電影，可以快人一步免費看盡精彩電影，似乎是令人羨慕的筍工，然而Alvin笑言，看電影只佔他工作的兩成時間，大部分時間要處理文書、與電影發行商聯絡、電影資料搜集，甚至連機上娛樂系統版面上顯示的電影，採用本地海報還是外國海報也要考慮。走進他的辦公室，牆上掛有十多款小型電視屏幕，正播放不同電影、球賽及劇集，「由於公司有多種航機型號，機上娛樂系統都有分別，我要確保電影輸出的格式無誤，能順利播放。」他直言本身是電影發燒友，午飯及上下班乘車時也會看電影，當然好電影還是會入戲院看的。

他每次都要預早三個月籌備電影清單，5月就要選好8月播放的電影，事前細讀各地電影製作公司每年推出的清單，查看導演或演員是否著名，以往負責的電影票房如何等等，過程與一般院線挑選電影一樣，極考眼光。過去的二月份是奧斯卡頒獎典禮的大日子，獲選為《最佳電影》的《月亮喜歡藍》及奪下六個獎的《星聲夢裏人》在三月就已在機上上映，Alvin自言因為早已看好這兩套電影非池中物，所以未待奧斯卡頒獎結果公布，便選中兩片，讓乘客來得及欣賞好戲。

It's just loading

想係飛機睇毒蛇嚇機